# Тестовое задание (Just Work)
#### запуск:
```shell
    - git clone https://gitlab.com/shilowstanislaw/jw_test.git
```
для запуска
```shell
    - make run
```
 - выполнит:
       docker-compose up --build

Создание администратора и миграции просиходят в фоновом режиме.

перезапуск
```shell
    - make restart
```
 

сборка контейнера

```shell
    - make build
```

тесты запускауют при сборке или отдельной командой

```shell
    - make test
```

###### создание администратора
Администратор создаётся автоматически при сборке докера. Переменные окружения указаны в Dockerfile
для входа в панель администратора: login admin@jwtest.com password admin1232qweasd


###### Запуск контейнеров проекта осуществаляется через Makefile. Docker-compose описывает структуру из шести сервисов: web (основное приложение Django), db - PostgreSQL сервис, redis - сервис базы REDIS, worker - сервис CELERY, migration - слияния миграций Django d базу данных, test - сервис тестирования API.


###### Просмотры
Просмотры страниц увеличивают счетчик просмотров каждого объекта контента на единицу.
Наследники ContentMixin имеют атрибут view_count, экземпляр класса Counter в CounterField. CounterField - NoSQL модель данных в моделях Django.models.Model, которая седержит в себе поля сортированного множества просмотров каждой определённой модели. Метод view_count.increment() прибавит единицу к уже существуюму колчиеству просмотров модели (в этот момент внутри   CounterField используется redis ZINCRBY).
Запись данных в Postgres происходит через каждые новые 100 просмотров в redis, после чего данные view_count обнуляются, а в сериализации используется всегда свежая сумма данных сохранённых в Postgres и новых данных и кеша.


### модель данных:
-   страницы,
-   контент (видео, аудио, текст) (многие ко многим страницы)

### API

основной url  **http://localhost:8000/api/v1/**
методы: 

-  **GET .../pages** - возвращает массив всех страниц. В качестве атрибутов принимает: 1) 
**page** и **part** - параметры паджинации, принимает целочисленные значение, например ?page=1&part=5 вернут первую страницу содержащую в себе пять элементов. При увеличении зания part меняется общее кол-во страниц паджинации.  2) **order_by** - аргумент принимающий параметр сортировки массива, в качестве аргумента принимает строковое значение поля данных из массива, например order_by="-created_date". 3) **GETtitle__icontains** - аргумент принимающий в качестве значения подстроку и проихводит поиск въождения подстроки в поле title модели page.Page. Все перечисленные выше методы могут использоваться вместе.
примерт ответа:
```json
{
    "msg": " успешно",
    "data": [
        {
            "id": 2,
            "title": "EDMusic",
            "slug": "edmusic",
            "api_url": "api/v1/pages/2/"
        },
        {
            "id": 1,
            "title": "Конкиста",
            "slug": "konkista",
            "api_url": "api/v1/pages/1/"
        }
    ],
    "len": 2
}
```
- **GET .../page/< id > ** - возвращает масссив с объектом одной страницы по id. Содержит в себе:
```json
{
    "msg": " успешно",
    "data": [
        {
            "id": 2,
            "title": "Золото. XVI век, Новый Свет.",
            "file": "/media/videos/%D0%90%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%20%D0%94%D0%B8%D0%B0%D1%81%20%D0%AF%D0%BD%D0%B5%D1%81/zoloto_TaPGsY5.mp4",
            "cover": "/media/audios/7484572_900_RGPT1Ck.jpg",
            "directed_by": "Агустин Диас Янес",
            "count": 196,
            "created_date": "2020-06-07T11:57:32.620191Z"
        }
    ]
}
```